{
  "Heavily damaged": "大破",
  "Prophet": "未卜先知",
  "Sortie Prophet": "戰況預知",
  "Unknown Formation": "陣形未知",
  "Line Ahead": "單縱陣",
  "Double Line": "複縱陣",
  "Diamond": "輪型陣",
  "Echelon": "梯形陣",
  "Line Abreast": "單橫陣",
  "Vanguard": "警戒陣",
  "Cruising Formation 1": "第一警戒航行序列",
  "Cruising Formation 2": "第二警戒航行序列",
  "Cruising Formation 3": "第三警戒航行序列",
  "Cruising Formation 4": "第四警戒航行序列",
  "Unknown Engagement": "航向不明",
  "Parallel Engagement": "同航戰",
  "Head-on Engagement": "反航戰",
  "Crossing the T (Advantage)": "Ｔ字戰(有利)",
  "Crossing the T (Disadvantage)": "Ｔ字戰(不利)",
  "Unknown": "未知",
  "Sortie Fleet": "我方艦隊",
  "Enemy Vessel": "深海棲艦",
  "HP": "耐久",
  "PvP": "演練對手",
  "Admiral": "提督君",
  "{{type}} \"{{ship}}\" joined your fleet": "{{type}}「{{ship}}」加入了艦隊",
  "Plane": "艦載機",
  "Unknown FC": "未知",
  "Air Supremacy": "制空権確保",
  "Air Superiority": "航空優勢",
  "Air Parity": "航空均勢",
  "Air Denial": "航空劣勢",
  "Air Incapability": "制空権喪失",
  "Start": "開始",
  "Obtain Resources": "獲得資源",
  "Lose Resources": "資源損失",
  "Battle": "一般戰鬥",
  "Boss Battle": "Boss戰鬥",
  "Battle Avoid": "迴避戰鬥",
  "Air Strike": "航空戰",
  "Escort Success": "運輸船守護成功",
  "Transport Munitions": "輸送物資",
  "Manual Selection": "手動選擇",
  "Aerial Recon": "航空偵查",
  "Compass Point": "指南針指向",
  "Next Spot": "下一點",
  "Useitem_got": "「{{item}}」（{{count}}）入手",
  "Heavily damaged notification": "開啓大破通知",
  "Condition display": "顯示疲勞值",
  "Not in sortie": "未出擊",
  "Resources sustained losses": "儲備資源受到了損害",
  "Resources and land-based air squadrons sustained losses": "儲備資源以及基地航空隊受到了損害",
  "Land-based air squadrons sustained losses": "基地航空隊受到了損害",
  "No damage was inflicted":"空襲沒有給基地帶來損害",
  "Long Distance Aerial Battle": "長距離空襲戰",
  "Night Battle": "夜戰",
  "Enemy Combined Fleet": "敵聯合艦隊戰",
  "Standby": "待機",
  "Sortie": "出擊",
  "Air Defense": "防空",
  "Retreat": "退避",
  "Rest": "休憩",
  "Land Base": "基地",
  "Show scales on HP bar": "在血量條上顯示刻度",
  "Display enemy combined fleet in game order": "以遊戲內順序顯示敵聯合艦隊",
  "Show enemy deck name if available": "顯示敵艦隊名",
  "Show last chosen formation hint": "提示上次戰鬥選擇的陣型",
  "Ship parameters include equipment bonus": "艦娘屬性包含裝備加成",
  "last_chosen": "上次選擇：",
  "Carrier Task Force": "空母機動部隊",
  "Surface Task Force": "水上打擊部隊",
  "Transport Escort": "輸送護衛部隊",
  "Combined Fleet": "聯合艦隊",
  "A_rank": "A 勝：",
  "Enable avatars": "顯示頭像",
  "Layout": "佈局",
  "Auto": "自適應",
  "Horizontal": "左右",
  "Vertical": "上下",
  "Clear map history": "清空海域歷史",
  "Anchorage Repair": "泊地修理",

  "気のせいだった。": "是錯覺。",
  "敵影を見ず。": "未見到敵影。",
  "穏やかな海です。": "安穩的海面。",
  "穏やかな海峡です。": "安穩的海峽。",
  "警戒が必要です。": "需要警戒起來。",
  "静かな海です。": "靜謐的大海。",
  "艦隊は対潜警戒進撃中。引き続き、対潜対空警戒を厳とせよ。": "艦隊正保持着對潛警戒進擊。繼續嚴陣以待，進行對潛對空警戒。",
  "敵哨戒機らしき機影認む。空襲の恐れあり。対空警戒を厳とせよ!": "發現敵方哨戒機蹤影。恐怕會受到敵方空襲。對空警戒嚴陣以待！",
  "1YB第一第二部隊栗田艦隊はパラワン水道を進撃中。現海域に敵影なし。警戒を厳とせよ!": "1YB第一第二部隊栗田艦隊正在進攻巴拉望水道。目前該海域沒有敵軍蹤影。不能放鬆警戒！",
  "1YB第三部隊、西村艦隊は堂々と進撃中。遊撃部隊主力栗田艦隊を援護せよ! 進め!": "1YB第三艦隊西村艦隊正在浩浩蕩蕩進擊。掩護遊擊部隊主力栗田艦隊！前進！",
  "1YB第三部隊西村艦隊はこれよりスリガオ海峡方面に突入。主力栗田艦隊を援護する! 進め!": "1YB第三部隊西村艦隊目前開始進入蘇里高海峽。援護主力栗田艦隊！前進！",
  "艦隊はシブヤン海に突入する。対空見張り、厳とせよ！": "艦隊進入錫布延海。對空警戒，嚴陣以待！",
  "前線航空基地への航空資材輸送作戦は失敗せり。": "對前線航空基地的航空資材輸送作戰失敗了。",
  "1YB第一第二部隊栗田艦隊はシブヤン海を進撃中。敵艦載機空襲が予測される。対空警戒を厳とせよ!": "1YB第一第二部隊栗田艦隊正在進攻錫布延海。預計將受到敵方艦載機空襲。對空警戒嚴陣以待！",
  "1YB第一第二部隊栗田艦隊はサマール沖を進撃中。敵機動部隊を発見! 全艦突撃せよ!": "1YB第一第二部隊栗田艦隊正在進攻薩馬島。發現敵方機動部隊！全艦突擊！",
  "1YB第三部隊西村艦隊はスリガオ海峡に突入せり。栗田艦隊を援護する! 天祐を確認し、全艦突撃せよ!": "1YB第三部隊西村艦隊進入蘇里高海峽。援護栗田艦隊！相信天佑我方，全艦突擊！",
  "KdMB機動部隊本隊小沢艦隊は敵機動部隊主力を北方に誘引、好機を捉えこれを捕捉撃破せよ！": "KdMB機動部隊本隊小澤艦隊將敵方機動部隊主力誘向北方，利用這大好戰機，捕捉擊破敵軍！",
  "艦隊左舷にパナイ島を見ゆ……。対空警戒を厳とせよ！": "艦隊左舷可以看見班乃島……。對空警戒嚴陣以待！",
  "艦隊右舷にミンダナオ島を認む。入港準備…――始めッ！": "艦隊右舷確認棉蘭老島。入港準備……——開始！",
  "2YB遊撃第二部隊志摩艦隊、出撃！敵残存艦隊を索敵捕捉、掃射せよ！": "2YB遊擊第二部隊志摩艦隊，出擊！對敵方殘餘艦隊進行索敵，掃射！",
  "2YB遊撃第二部隊、敵哨戒機を発見す！敵機空襲が予測される。対空警戒、厳とせよ!": "2YB遊擊第二部隊，發現敵方哨戒機！預計將會受到敵方戰機空襲。對空警戒，嚴陣以待！",
  "2YB遊撃第二部隊、戦場海域に突入す！対空、そして対潜警戒も厳とせよ！": "2YB遊擊第二部隊，進入戰場海域！對空、對潛警戒，嚴陣以待！",
  "1YB遊撃第一部隊より高速艦艇を抽出。敵残存艦隊の捜索撃滅に出撃す！": "從1YB遊擊第一部隊中抽調高速艦船出擊。對敵方殘存艦隊進行搜索殲滅！",
  "連合艦隊機動部隊本隊、出撃！敵機動部隊を撃滅する！続け！": "聯合艦隊機動部隊本隊，出擊！殲滅敵方機動部隊！跟上！",
  "艦隊、増速！これより連合艦隊は艦隊決戦を行う！　我に続け！": "艦隊，提速！從現在起聯合艦隊向艦隊決戰前進！跟上！"

}
